%-----------------------------------------------------------------
% UNIOESTE - Ciencia da Computação
% 4o. ano 
% Saulo Campos Nunes de Souza
%-----------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{abntcite}
\usepackage{indentfirst}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{UNIVERSIDADE ESTADUAL DO OESTE DO PARANÁ}

\textsc{CURSO DE CIÊNCIA DA COMPUTAÇÃO}

\textsc{INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL}

\textsc{PROFESSORA HUEI DIANA LEE}

\vfill

\textsc{Sistema Especialista}

\vfill
\textsc{Igor Henrique da Cruz}

\textsc{Newton Muchael José}

\textsc{Saulo Campos Nunes de Souza}

\vfill


Foz do Iguaçu,
\today
\end{center} 
\end{titlepage}

\section{Domínio da Aplicação:}

	A área de domínio a qual o presente trabalho se aplica é a mecânica, mais específicamente a mecânica automobilística. Tal área foi escolhida devido a dificuldade que a população encontra em diagnosticar um eventual problema em seu automóvel, bem como agilizar o trabalho dos profissionais da área. Um outro motivo relevânte para a escolha deste tema foi a afinidade de alguns integrantes do grupo com o tema.

\section{Informações sobre o Especialista:}

Nome: Antônio José
Atuação Profissional: Gerente da Área Mecânica
Local de Atuação: Auto Vidros Cascavel
Telefone: 9964-9439

\section{Métodos de Aquisição:}

	Para a aquisição de conhecimento do especialista foram os métodos de aquisição explícitos utilizados foram entrevistas abertas e focadas.
	
	A técnica de entrevista aberta foi utilizada inicialmente, com o intuito de explorar o problema de maneira ampla, possibilitando obter uma visão geral do problema. 
	
	A técnica de entrevista focada foi aplicada nas entrevistas seguintes, onde o foco era a obtenção de detalhes importantes para a construção do sistema e refinamento do material obtido nas reuniões anteriores.

\section{Reuniões com o Especialista:}

	Foram realizadas duas reuniões com o especialista, onde à partir destas foi possível obter as informações necessárias para a construção do sistema especialista.
	
	\subsection{Primeira Reunião}
	
	A primeira reunião foi realizada no dia 01/10/2009 na casa do especialista. Nesta reunião foi possível obter uma idéia geral sobre o escopo do problema, bem como uma estruturação inicial.
	
	\subsection{Segunda Reunião}
	
	A segunda reunião foi realizada no Curso de Mecânica do SENAC no dia 08/10/2009. Nesta reunião foram abordados temas mais especificos sobre o problema, temas esses explicados com exemplos reais de veículos e motores em funcionamento na escola. Nesta reunião foi possível também realizar um refinamento e validação do material já obtido.

\section{Dificuldades Encontradas:}

	Algumas dificuldades encontradas foram no momento da entrevista, que mesmo tendo sido estruturada antes pelos integrantes do grupo e ter um roteiro definido, por vezes necessitou  sair do roteiro para aprofundar-se em temas que em um momento inicial tinham sido considerados com menor prioridade e algumas perguntas tiveram de ser modificadas em função disso.
	
\section{Referências Bibliográficas:}

\begin{thebibliography}{4}

\bibitem{Aquisicao}
Rezende, S. O. \emph{Técnicas para Aquisição de
Conhecimento Explícito}, Notas de Aula, USP,  Modificado por Lee, H. D., 2009.


\end{thebibliography}

\end{document}
%---------------------------------------------
%---------------------------------------------
